<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "file:/C:/Users/joao_/OneDrive/Ambiente%20de%20Trabalho/DAW2020/pr.dtd">
<pr>
    <meta>
        <key>MIEI_DAW20/21_TPC3</key>
        <title>Arqueossitios do NW Português</title>
        <bdate>28/11/2020</bdate>
        <edate>04/11/2020</edate>
        <supervisor url="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/">José Carlos Ramalho</supervisor>
    </meta>
    <team>
        <member id="A74806">
            <name>João Amorim</name>
            <email>a74806@alunos.uminho.pt</email>
        </member>
    </team>
    <abstract>
        <p>Neste TPC era pedida a criação de uma página HTML que possuísse os indíces para cada 
         Arqueossítio presente no ficheiro XML fornecido. Cada um destes indíces teria então que
         redirecionar o utilizador para uma outra página HTML que contivesse a informação do
         respectivo Arqueossítio. Era também requisito a criação de um ficheiro DTD sobre o já
         mencionado ficheiro XML.
        </p>
        <p>Uma vez que não me foi possível assistir à aula em que se abordou este TPC e a mesma não foi 
         gravada, utilizei como guia o que era pedido na Blackboard e acabei inicialmente por criar apenas
         uma página web através do uso de um ficheiro XSLT que dividisse cada Arqueossítio apresentando
         as suas respetivas informações.
        </p>
        <p>Através da aula do dia 04/11 apercebi-me que o que tinha feito estava incorreto e por isso mesmo 
         decidi voltar a refazer o TPC de modo a que correspondesse ao pedido. Desta vez, foi então
         criada uma página principal "index.html" que contivesse os indices de todos os Arqueossítios,
         ordenados alfabeticamente por Identificação. Foi então atribuída uma hiperligação a cada indice
         que redirecionaria o utilizador, para a respetiva página do Arqueossítio já previamente criada.
         A parir destas páginas individuais, é também possível reverter para a página principal contendo
         todos os índices.
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <link url="">XML DTD</link>
        <link url="">XML Document</link>
        <link url="">XSLT Stylesheet</link>
    </deliverables>
</pr>